optimistic nihilism(樂觀虛無主義) 一齊嚟傾下生命嘅意義

唔知有冇人睇過呢條片 真係好正 唔單只簡單介紹晒optimistic nihilism嘅內容而且畫面都好靚 係in a nutshell呢個channel最好睇嘅片

呢個樂觀虛無主義亦都好似荒謬主義(absurdism) 簡單黎講就係生命本來就冇意義 人應該接受呢個事實 有咁開心就生活得咁開心

仲有另一個對生命意義嘅解釋都好有趣 就係存在主義(existentialism) 大概係講世界嘅存在冇意義 但係我地可以靠自己創造同賦予生命意義
但其實我都唔係非常理解存在主義 要講亦都實在有太多同太複雜 我只係志在睇下大家有咩睇法同埋想介紹好片 有錯請指正

留名
睇完卡謬既書對存在主義好有興趣

咁同存在主義有咩分別？

哲學角度﹕卡謬談自殺 在荒謬中安頓自己

一個可以靠自己創造同賦予生命意義.
一個認為任何野都係虛無 (就算自己賦予既意義亦都冇意義)

留個名

留名

Kurzgesagt?